有冇人用Postgre SQL

上完個SQL bootcamp 係用postgre SQL的， 雖然syntax 係compatible to 唔同SQL system eg. Ms sql, oracle sql, MySQL. 但想知Postgre SQL有冇公司會用 ， 見親都係oracle /Ms Sql

用緊，公司/學校pj

香港多商業公司
所以一般都係 Oracle mssql

網頁仔就MYSQL

想問假設有兩個Table , Table A and TableB,
Table A 個primary key =pka, Table B 有條foreign key 係pka, 我insert value to pka column in Table A , 佢唔係會自動將個value 傳去table B exactly 個個column 既咩？

我係create Table B 個陣 用左： CREATE TABLE B ( pka datatype REFERENCES table A(pka) ;

foreign key只係一個constraint, 唔會幫你copy個value

你係咪路呀咁都問？

咁如果自己想insert 同一個value 去table B 咁又要insert into table B(pka)
Values (Select pka from Table A)?

有
GIS無得㨂

樓主間boorcamp教屎片?

自動傳落去
咁table B其他column呢

其實咩係bootcamp?
香港都興咩？

極大量

聽人講話好撚慢，唔知係唔係

Delete 就可以 cascade (都好似未必隻隻 db support)
Insert 無聽過

用trigger

自己用緊
感覺幾齊 有 over clause, common table expression
免費既 rdbms 我念pg 係最好

linux 好似仲有 gpu version

人類史上功能最多既rdbms